export const quizez = [
  {
    qid:1,
    totalQuestions: 5,
    questions: [
      {
        id: 1,
        question: "Apa definisi kejahatan siber?",
        answers: [
          "Aktivitas kriminal yang menargetkan atau menggunakan komputer, jaringan komputer, atau perangkat yang terhubung dalam jaringan",
          "Serangan terhadap infrastruktur kritis suatu negara",
          "Serangan phishing melalui email",
          "Pencurian data rahasia melalui malware",
        ],
        correctAnswer:
          "Aktivitas kriminal yang menargetkan atau menggunakan komputer, jaringan komputer, atau perangkat yang terhubung dalam jaringan",
      },
      {
        id: 2,
        question: "Apa motif umum di balik kejahatan siber?",
        answers: [
          "Keuntungan finansial",
          "Gangguan operasional",
          "Paham risiko kejahatan siber",
          "Ancaman keamanan nasional",
        ],
        correctAnswer: "Keuntungan finansial",
      },
      {
        id: 3,
        question: "Apa dampak dari kejahatan siber?",
        answers: [
          "Kehilangan data dan privasi",
          "Gangguan operasional",
          "Ancaman keamanan nasional",
          "Semua jawaban di atas",
        ],
        correctAnswer: "Semua jawaban di atas",
      },
      {
        id: 4,
        question:
          "Apa salah satu langkah yang dapat dilakukan untuk menghindari kejahatan siber?",
        answers: [
          "Gunakan kata sandi yang kuat",
          "Hapus semua email yang tidak dikenal",
          "Tetap offline saat menggunakan komputer",
          "Jangan gunakan perangkat lunak keamanan",
        ],
        correctAnswer: "Gunakan kata sandi yang kuat",
      },
      {
        id: 5,
        question:
          "Apa yang perlu dilakukan untuk menghindari serangan malware melalui email",
        answers: [
          "Hapus semua email yang masuk ke folder spam",
          "Buka lampiran yang menarik dalam email spam",
          "Jangan pernah membuka lampiran dari pengirim yang tidak Anda kenal",
          "Balas email spam dengan informasi rahasia",
        ],
        correctAnswer:
          "Jangan pernah membuka lampiran dari pengirim yang tidak Anda kenal",
      },
    ],
  },
  {
  qid:2,
  totalQuestions: 5,
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Apa yang dimaksud dengan spoofing?",
      answers: [
        "Aktivitas bermain-main di internet",
        "Perilaku cybercriminal yang menyamar sebagai entitas tepercaya",
        "Metode enkripsi data",
        "Metode proteksi jaringan",
      ],
      correctAnswer:
        "Perilaku cybercriminal yang menyamar sebagai entitas tepercaya",
    },
    {
      id: 2,
      question: "Spoofing biasanya melibatkan unsur apa?",
      answers: [
        "Keamanan jaringan",
        "Teknik sosial",
        "Pengembangan perangkat lunak",
        "Pemindaian malware",
      ],
      correctAnswer: "Teknik sosial",
    },
    {
      id: 3,
      question: "Apa tujuan utama dari serangan spoofing?",
      answers: [
        "Mencuri informasi rahasia",
        "Memperoleh keuntungan finansial",
        "Mengembangkan teknologi keamanan",
        "Meningkatkan lalu lintas internet",
      ],
      correctAnswer: "Memperoleh keuntungan finansial",
    },
    {
      id: 4,
      question: "Apa risiko yang dapat timbul akibat serangan spoofing?",
      answers: [
        "Pencurian identitas",
        "Penyebaran malware",
        "Kehilangan akses jaringan",
        "Kerusakan perangkat keras",
      ],
      correctAnswer: "Pencurian identitas",
    },
    {
      id: 5,
      question:
        "Apakah langkah yang direkomendasikan untuk melindungi diri dari serangan spoofing?",
      answers: [
        "Mengklik tautan dari pengirim yang tidak dikenal",
        "Menggunakan kata sandi yang lemah",
        "Verifikasi identitas pengirim sebelum memberikan informasi pribadi",
        "Berbagi informasi pribadi secara online",
      ],
      correctAnswer:
        "Verifikasi identitas pengirim sebelum memberikan informasi pribadi",
    },
  ],
},
{
  qid:3,
  totalQuestions: 5,
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "What is the capital of France?",
      answers: ["Madrid", "Paris", "Rome", "Berlin"],
      correctAnswer: "Paris",
    },
    {
      id: 2,
      question: "What is the largest planet in our solar system?",
      answers: ["Mars", "Jupiter", "Venus", "Saturn"],
      correctAnswer: "Jupiter",
    },
    {
      id: 3,
      question: "What is the smallest country in the world?",
      answers: ["Monaco", "Maldives", "Vatican City", "San Marino"],
      correctAnswer: "Vatican City",
    },
    {
      id: 4,
      question: "What is the most widely spoken language in the world?",
      answers: ["English", "Mandarin", "Spanish", "Hindi"],
      correctAnswer: "Mandarin",
    },
    {
      id: 5,
      question: "Who is the founder of Microsoft?",
      answers: ["Steve Jobs", "Bill Gates", "Elon Musk", "Mark Zuckerberg"],
      correctAnswer: "Bill Gates",
    },
  ],
},
{
  qid:4,
  totalQuestions: 5,
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "What is the capital of France?",
      answers: ["Madrid", "Paris", "Rome", "Berlin"],
      correctAnswer: "Paris",
    },
    {
      id: 2,
      question: "What is the largest planet in our solar system?",
      answers: ["Mars", "Jupiter", "Venus", "Saturn"],
      correctAnswer: "Jupiter",
    },
    {
      id: 3,
      question: "What is the smallest country in the world?",
      answers: ["Monaco", "Maldives", "Vatican City", "San Marino"],
      correctAnswer: "Vatican City",
    },
    {
      id: 4,
      question: "What is the most widely spoken language in the world?",
      answers: ["English", "Mandarin", "Spanish", "Hindi"],
      correctAnswer: "Mandarin",
    },
    {
      id: 5,
      question: "Who is the founder of Microsoft?",
      answers: ["Steve Jobs", "Bill Gates", "Elon Musk", "Mark Zuckerberg"],
      correctAnswer: "Bill Gates",
    },
  ],
},
{
  qid:5,
  totalQuestions: 5,
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Apa yang dapat dilakukan untuk mencegah kejahatan carding?",
      answers: [
        "Pendidikan dan kesadaran",
        "Penggunaan enkripsi data",
        "Verifikasi identitas pengguna",
        "Semua jawaban di atas",
      ],
      correctAnswer: "Semua jawaban di atas",
    },
    {
      id: 2,
      question:
        "Apa yang menjadi motivasi utama bagi banyak carder dalam melakukan kejahatan carding?",
      answers: [
        "Tantangan teknis",
        "Kesempatan dan kemudahan",
        "Keinginan untuk menegakkan keadilan",
        "Keuntungan finansial",
      ],
      correctAnswer: "Keuntungan finansial",
    },
    {
      id: 3,
      question: "Apa konsekuensi dari chargeback dalam kejahatan carding?",
      answers: [
        "Pemotongan biaya pemrosesan",
        "Transaksi yang diblokir",
        "Kerugian reputasi",
        "Semua jawaban di atas",
      ],
      correctAnswer: "Semua jawaban di atas",
    },
    {
      id: 4,
      question:
        "Mengapa pelatihan karyawan penting dalam pencegahan kejahatan carding?",
      answers: [
        "Meningkatkan penjualan produk",
        "Mengidentifikasi tanda-tanda serangan carding",
        "Mengurangi risiko chargeback",
        "Memperoleh keuntungan finansial tambahan",
      ],
      correctAnswer: "Mengidentifikasi tanda-tanda serangan carding",
    },
    {
      id: 5,
      question:
        "Apa langkah yang dapat diambil untuk melindungi data kartu kredit dalam pencegahan kejahatan carding?",
      answers: [
        "Menggunakan otentikasi dua faktor",
        "Menerapkan kebijakan keamanan data yang kuat",
        "Melakukan pemantauan transaksi yang cermat",
        "Semua jawaban di atas",
      ],
      correctAnswer: "Semua jawaban di atas",
    },
  ],
},
{
  qid:11,
  totalQuestions: 5,
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Apa motif utama dari para peretas dalam hacking?",
      answers: [
        "Keuntungan finansial",
        "Kesalahan teknis",
        "Kebosanan",
        "Altruisme",
      ],
      correctAnswer: "Keuntungan finansial",
    },
    {
      id: 2,
      question: "Bagaimana bentuk spionase korporat dalam hacking?",
      answers: [
        "Mengganggu pemilihan umum",
        "Mencuri data terklasifikasi",
        "Membajak situs web",
        "Menginstal perangkat lunak antivirus",
      ],
      correctAnswer: "Mencuri data terklasifikasi",
    },
    {
      id: 3,
      question:
        "Apa yang dapat terjadi jika seseorang tidak melindungi diri dari serangan hacking?",
      answers: [
        "Pencurian identitas",
        "Kenaikan kecepatan internet",
        "Meningkatnya tingkat keamanan",
        "Penurunan risiko kehilangan data",
      ],
      correctAnswer: "Pencurian identitas",
    },
    {
      id: 4,
      question:
        "Apa motivasi yang mendorong para peretas untuk melakukan serangan balas dendam?",
      answers: [
        "Kesalahan teknis",
        "Dendam terhadap individu atau organisasi",
        "Altruisme",
        "Kebosanan",
      ],
      correctAnswer: "Dendam terhadap individu atau organisasi",
    },
    {
      id: 5,
      question:
        "Apa langkah-langkah yang dapat diambil untuk melindungi diri dari serangan hacking?",
      answers: [
        "Tetap menggunakan kata sandi yang sama untuk semua akun",
        "Mengklik tautan dari email yang mencurigakan",
        "Menggunakan koneksi Wi-Fi publik tanpa perlindungan",
        "Memperbarui perangkat dan aplikasi secara teratur",
      ],
      correctAnswer: "Memperbarui perangkat dan aplikasi secara teratur",
    },
  ],
},
{
  qid:6,
  totalQuestions: 5,
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Apa definisi phishing?",
      answers: [
        "Penipuan online untuk mendapatkan keuntungan finansial",
        "Penipuan online untuk mencuri identitas korban",
        "Penipuan online untuk menyebarkan malware",
        "Penipuan online untuk mengakses akun korban",
      ],
      correctAnswer: "Penipuan online untuk mendapatkan keuntungan finansial",
    },
    {
      id: 2,
      question: "Apa yang dimaksud dengan domain spoofing dalam phishing?",
      answers: [
        "Meniru alamat email yang valid",
        "Mengubah domain perusahaan yang nyata",
        "Mengirim pesan teks singkat untuk menipu korban",
        "Menggunakan postingan atau pesan langsung untuk membujuk korban",
      ],
      correctAnswer: "Mengubah domain perusahaan yang nyata",
    },
    {
      id: 3,
      question: "Apa motif utama di balik kejahatan phishing?",
      answers: [
        "Keuntungan finansial",
        "Penyebaran malware",
        "Peretasan akun",
        "Pengintaian dan penyadapan",
      ],
      correctAnswer: "Keuntungan finansial",
    },
    {
      id: 4,
      question:
        "Apa dampak dari kejahatan phishing terkait penyebaran malware?",
      answers: [
        "Kehilangan keuangan",
        "Pencurian identitas",
        "Kerugian bisnis",
        "Kerusakan sistem dan pencurian data",
      ],
      correctAnswer: "Kerusakan sistem dan pencurian data",
    },
    {
      id: 5,
      question:
        "Apa langkah yang dapat dilakukan untuk mencegah kejahatan phishing?",
      answers: [
        "Hati-hati sebelum memberikan informasi sensitif",
        "Percaya pada pesan yang mengkhawatirkan",
        "Mengklik tautan yang disematkan tanpa ragu",
        "Tidak perlu memperbarui perangkat lunak dan sistem operasi",
      ],
      correctAnswer: "Hati-hati sebelum memberikan informasi sensitif",
    },
  ],
}


];
